# X-UI
简体中文|[ENGLISH](./README_EN.md)  

> 免责声明：该项目仅供个人学习、交流，请勿用于非法用途，请勿用于生产环境  

支持单端口多用户、多协议的 xray 面板，究极缝合怪    
通过免费的Telegram bot方便快捷地进行监控、管理你的代理服务  
欢迎大家使用并反馈意见或提交Pr,帮助项目更好的改善  
如果您觉得本项目对您有所帮助,不妨给个star:star2:支持我  
或者你恰巧有购买服务器的需求,可以通过文末的赞助部分支持我~ 

# 文档目录  
- [功能介绍](#功能介绍)  
- [一键安装](#一键安装)  
- [效果预览](#效果预览)  
- [快捷方式](#快捷方式)  
- [变更记录](#变更记录)

# 功能介绍

- 系统状态监控
- 支持单端口多用户、多协议，网页可视化操作
- 支持的协议：vmess、vless、trojan、shadowsocks、shadowsocks 2022、dokodemo-door、socks、http
- 支持配置更多传输配置：http、tcp、ws、grpc、kcp、quic
- 流量统计，限制流量，限制到期时间，一键重置与设备监控
- 可自定义 xray 配置模板
- 支持 https 访问面板（自备域名 + ssl 证书）
- 支持一键SSL证书申请且自动续签
- Telegram bot通知、控制功能
- 更多高级配置项，详见面板 

:bulb:具体**使用、配置细节以及问题排查**请点击这里:point_right:[WIKI](https://github.com/FranzKafkaYu/x-ui/wiki):point_left:  
 Specific **Usages、Configurations and Debug** please refer to [WIKI](https://github.com/FranzKafkaYu/x-ui/wiki)    
# 一键安装
在安装前请确保你的系统支持`bash`环境,且系统网络正常  

&#x26A1;从原版升级也可使用该命令，数据不会丢失&#x26A1;

```
bash <(curl -Ls https://raw.githubusercontent.com/FranzKafkaYu/x-ui/master/install.sh)
```    
For English Users,please use the following command to install English supported version:  
```
bash <(curl -Ls https://raw.githubusercontent.com/FranzKafkaYu/x-ui/master/install_en.sh)
```    
# 效果预览  
`面板使用`:  
<details>
<summary><b>点击查看效果预览</b></summary>  
  
![image](https://user-images.githubusercontent.com/38254177/180629631-f76a05c8-ecf0-4685-bbc7-a7058747d213.png)  
![image](https://user-images.githubusercontent.com/38254177/180629662-b7a325fc-1ebb-47c9-992c-1e7c758a326b.png)


 </details>  
 
`Bot使用`:  
<details>
<summary><b>点击查看效果预览</b></summary>  
  
![image](https://user-images.githubusercontent.com/38254177/178551055-893936b7-b75f-4ee8-a773-eee7c6f43f51.png)  
 
</details>  

`流量提醒`:  
<details>
<summary><b>点击查看效果预览</b></summary> 
  
![image](https://user-images.githubusercontent.com/38254177/180039760-dc987a30-e21c-49a3-8e03-19666566a822.png)

</details>  

`SSH提醒`:  
<details>
<summary><b>点击查看效果预览</b></summary> 
  
![image](https://user-images.githubusercontent.com/38254177/180040129-2ec1a7c0-abd3-41dc-aab0-8cd22415c943.png)

</details>  

`限额提醒`:  
<details>
<summary><b>点击查看效果预览</b></summary> 
  
![image](https://user-images.githubusercontent.com/38254177/180040521-af6e9ef8-d7e5-44e8-834e-25b3b8e3e1b5.png)

</details>  

`到期提醒`:  
<details>
<summary><b>点击查看效果预览</b></summary> 
  
![image](https://user-images.githubusercontent.com/38254177/180041690-90ca4b1f-3a2d-470b-bc0c-eca9261a739a.png)

</details>  

`登录提醒`:  
<details>
<summary><b>点击查看效果预览</b></summary> 
  
![image](https://user-images.githubusercontent.com/38254177/180040913-b8bf2fe1-6fc1-43ab-a683-ae23db1866b2.png)  
![image](https://user-images.githubusercontent.com/38254177/180041179-a5f4cd52-a1ba-4aa9-abb2-b94e36722385.png)

</details>  




# 快捷方式
安装成功后，通过键入`x-ui`进入控制选项菜单，目前菜单内容：
```
  x-ui 面板管理脚本
  0. 退出脚本
————————————————
  1. 安装 x-ui
  2. 更新 x-ui
  3. 卸载 x-ui
————————————————
  4. 重置用户名密码
  5. 重置面板设置
  6. 设置面板端口
  7. 查看当前面板设置
————————————————
  8. 启动 x-ui
  9. 停止 x-ui
  10. 重启 x-ui
  11. 查看 x-ui 状态
  12. 查看 x-ui 日志
————————————————
  13. 设置 x-ui 开机自启
  14. 取消 x-ui 开机自启
————————————————
  15. 一键安装 bbr (最新内核)
  16. 一键申请SSL证书(acme申请)
 
面板状态: 已运行
是否开机自启: 是
xray 状态: 运行

请输入选择 [0-16]: 
```
## 建议系统

- CentOS 7+
- Ubuntu 16+
- Debian 8+

# 变更记录  
- 2022.11.14：添加xtls-rprx-vision流控选项
- 2022.10.23：实现全英文支持;增加批量导出分享链接功能；优化页面细节与Telegram通知    
- 2022.08.11：实现Vmess/Vless/Trojan单端口多用户；增加CPU使用超限提醒  
- 2022.07.28：增加acme standalone模式申请证书;增加x-ui自动保活机制;优化编译选项以适配更多系统  
- 2022.07.24：增加自动生成面板根路径，节点流量自动重置功能，设备IP接入变化通知功能
- 2022.07.21：增加节点IP接入变化提醒，Web面板增加停止/重启xray功能，优化部分翻译
- 2022.07.11：增加节点到期提醒、流量预警策略，增加Telegram bot节点复制、获取分享链接等
- 2022.07.03：重构Telegram bot功能，指令控制不再需要键盘输入;增加Trojan底层传输配置
- 2022.06.19：增加Shadowsocs2022新的Cipher，增加节点搜索、一键清除流量功能
- 2022.05.14：增加Telegram bot Command控制功能，支持关闭/开启/删除节点等
- 2022.04.25：增加SSH登录提醒、面板登录提醒
- 2022.04.23：增加更多Telegram bot提醒功能
- 2022.04.16：增加面板设置Telegram bot功能
- 2022.04.12：优化Telegram Bot通知提醒
- 2022.04.06：优化安装/更新流程，增加证书签发功能，添加Telegram bot机器人推送功能
# Telegram

[订阅频道](https://t.me/CoderfanBaby)  
[讨论群组](https://t.me/franzkafayu)

# 致谢

- [vaxilu/x-ui](https://github.com/vaxilu/x-ui)
- [XTLS/Xray-core](https://github.com/XTLS/Xray-core)
- [telegram-bot-api](https://github.com/go-telegram-bot-api/telegram-bot-api)  

# 赞助  

如果你觉得本项目对你有用,而且你也恰巧有这方面的需求,你也可以选择通过我的购买链接赞助我  
- [搬瓦工GIA高端线路](https://bandwagonhost.com/aff.php?aff=65703),仅推荐购买GIA套餐      
- [Cloudcone性价比主机提供商](https://app.cloudcone.com/?ref=7536)  
- [Spartan三网4837性价比主机](https://billing.spartanhost.net/aff.php?aff=1875)  

## Stargazers over time

[![Stargazers over time](https://starchart.cc/FranzKafkaYu/x-ui.svg)](https://starchart.cc/FranzKafkaYu/x-ui)
